OsmAnd+ (OSM Automated Navigation Directions) 是一款地址和导航应用，可访问免费高质、覆盖世界各地的 OpenStreetMap (OSM) 数据。支持语音和光学导航，可查看旅游点(POI)，可创建管理 GPX 记录，具有等高线可视化功能，提供海拔信息，提供驾车、骑车、步行模式，还有 OSM 编辑功能等等。

OsmAnd+ 为付费版本。请购买支持新功能开发，还可收到最新更新。

部分主要功能： 导航 • 在线（快速）或离线（无漫游费）运行 • 转弯语音提示（人声和合成语音） • 可选车道导航、街道名称显示、预计抵达时间 • 支持行程经停点 • 偏离线路时自动重定向 • 位置搜索，支持地址、类型（如餐厅、旅馆、加油站、博物馆）和地理座标

地图查看 • 显示当前位置与方向 • 可按指南针或移动方向平衡显示图像 • 通过“收藏”保存关键位置 • 显示附近旅游点 • 显示特定在线地图图块，卫星视图（由必应提供），各种叠加图层，如旅行/导航 GPX 记录以及自定义透明度图层 • 位置名称显示可选择英文、当地语言或表音拼写

使用 OSM 和维基百科数据 • 来自全世界的最佳合作项目的高质量信息 • OSM 数据可按国家或地区提供 • 维基百科旅游点，观光必备 • 直接下载，不限流量 • 压缩紧凑型离线矢量地图，每月至少更新一次 • 可选择完整地区数据或仅选公路网（比如：日本完整地图数据为 700 MB，公路网地图数据仅 200 MB）

安全功能 • 可选自动切换白天/夜晚视图 • 可选限速显示，具有超速提示功能 • 可选按车速缩放地图 • 位置分享，方便朋友找到当前位置

骑车和步行功能 • 查看步行、健走和骑行线路，方便户外活动 • 骑车和步行专用的导航和显示模式 • 可选公共交通站点（公共汽车、火车、轨道交通），包括线路名称 • 旅行记录可选择本地 GPX 文件或在线服务 • 可选速度和海拔显示 • 显示等高线和地貌晕渲图（需另外安装插件）

直接参与 OSM 项目 • 提交数据故障报告 • 直接从应用上传 GPX 记录至 OSM • 添加旅游点，直接将其上传至 OSM （离线时可稍后上传） • 可选旅程后台记录模式（适用于设备睡眠时） 作为开源项目，OsmAnd 是一个活跃的社区。任何人都可以参与这一项目，可提交故障报告、参与翻译或开发新功能。通过开发人员与用户之间的各种互动，该项目一直在发展提升。项目的进展同时也依赖对新功能开发与测试的资助。地图覆盖度与质量： • 西欧： **** • 东欧： *** • 俄国： *** • 北美： *** • 南美： ** • 亚洲： ** • 日韩： *** • 中东： ** • 非洲： ** • 南极洲： * 可下载世界各地大部分国家和地区地图！从阿富汗到津巴布韦，从澳大利亚到美国。还有阿根廷、巴西、加拿大、法国、德国、墨西哥、英国、西班牙...

负特性： * 非自由资源 - 艺术作品和版式设计使用非商用许可授权。
